{
    "question": "Besar AB pada lingkaran yang berdiameter 20 cm. Jika panjang busur AB = 18,84 cm . Maka besar sudut AOB = . . . PLEASE , bantu aku ya . Mksh sblm nya.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "luas juring AOB = (18,84 x 3,14 x 10 x 10) : (3,14 x 20)<br>= (18,84 x 3,14 x 100) : (62,8)<br>= (18,84 x 314) : 62,8<br>= 5915,76 : 62,8<br>= 94,2 cm<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menentukan-menggunakan-pi-314-atau-227-dalam-me-172",
            "question": "Bagaimana cara menentukan menggunakan\u00a0pi 3,14 atau 22/7 dalam menghitung keliling lingkaran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Cara menentukan nilai \u03c0 yang digunakan antara 3,14 dan \u00b2\u00b2/\u2087 dalam menghitung keliling lingkaran yaitu :</p><ul><li>Penggunaan nilai \u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 digunakan saat menghitung panjang keliling lingkaran jika diketahui jari jari lingkaran kelipatan 7 (Contoh : 7, 14, 21, 28 dan seterusnya).</li><li>Penggunaan nilai \u03c0 = 3,14 digunakan saat menghitung panjang keliling lingkaran jika jari jari lingkaran bukan kelipatan dari 7.</li></ul><h2><strong>Pembahasan :</strong></h2><p>Nilai \u03c0 adalah lambang matematika yang digunakan saat materi perhitungan lingkaran. Nilai \u03c0 merupakan panjang keliling lingkaran yang diameternya 1 satuan (1 lingkaran penuh). Nilai \u03c0 dapat bernilai 3,14 atau \u00b2\u00b2/\u2087 bergantung dari penggunaan yang tepat. </p><h3>Berikut adalah contoh kapan \u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 dan \u03c0 = 3,14 digunakan pada soal.</h3><p>1. Diketahui roda sepeda memiliki jari jari 21 cm. Maka keliling roda tersebut adalah ...</p><p>Jawab :</p><p>K = 2\u03c0r \u00a0</p><p>keterangan : \u00a0K = Keliling lingkaran (cm)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 atau 3,14\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0r = jari - jari lingkaran (cm)</p><p><em><u><strong>Maka perhitungannya :</strong></u></em></p><p>K = 2\u03c0r </p><p> \u00a0 \u00a0= 2 \u00d7 \u00b2\u00b2/\u2087 \u00d7 21 cm</p><p> \u00a0 \u00a0= 132 cm</p><p><strong><em>Soal diatas diketahui panjang jari jarinya adalah kelipatan dari 7 yaitu 21 cm. Maka nilai \u03c0 yang digunakan adalah \u00b2\u00b2/\u2087.</em></strong></p><p></p><p>2. Diketahui panjang jari jari lingkaran adalah 20 cm. Maka luas lingkaran tersebut adalah ...</p><p>Jawab :</p><p>L = \u03c0 \u00d7 r\u00b2 \u00a0</p><p>Keterangan: L = Luas Lingkaran (cm\u00b2)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u03c0 = 3,14 atau \u00b2\u00b2/\u2087 \u00a0</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0r = jari - jari dari lingkaran (cm)</p><p><em><u><strong>Maka perhitungannya :</strong></u></em></p><p>L = \u03c0 x r\u00b2\n</p><p> \u00a0 = 3,14 \u00d7 (20 cm)\u00b2\n</p><p> \u00a0 = 3,14 \u00d7 400 cm\u00b2\n</p><p> \u00a0 = 1.256 cm\u00b2</p><p><strong><em>Soal diatas diketahui panjang jari jarinya bukan kelipatan dari 7 yaitu 20 cm. Maka nilai \u03c0 yang digunakan adalah 3,14.</em></strong></p><h2>Pelajari lebih lanjut : \u00a0</h2><p>Materi tentang Luas dan keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/18154443\n</p><p>Materi tentang keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/20984696 \u00a0</p><p>Materi tentang jumlah putaran roda https://brainly.co.id/tugas/961753</p><p>Materi tentang Luas lingkaran https://brainly.co.id/tugas/26527534\n</p><p>Materi tentang keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/26140571</p><h3>---------------------------------- \u00a0</h3><h2>Detail Jawaban : \u00a0</h2><p>Kelas : 8 \u00a0</p><p>Mapel : Matematika \u00a0</p><p>Bab : 7 \u00a0</p><p>Kode : 8.2.7 \u00a0</p><p><strong>#AyoBelajar</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pda-gambar-besar-sudut-poq-72-derajat-dan-panjng-r2-op-20cm-291",
            "question": "Pda gambar, besar sudut POQ = 72 derajat, dan panjng r2 OP = 20cm. Hitunglah :    A. Panjng bsur besar PQ\r\nB. Luas juring besar POQ\r\n\r\nSorry I do not use the image, but the love of the correct answer!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-diketahui\n: <br>\n\nr2 atau\ndiameter= 20\n<br>\nr= 10\n<br><span>besar\nsudut POQ kecil =72o</span>\n<br><span>besar\nsudut POQ besar = 360o \u2013 72o = 288o</span>\u00a0(o = derajat)<br>\n\u00a0\n<br>\nK= 3,14\nx 20 = 62,8\n<br><span>L= 3,14\nx 10 x 10 = 314<br><br></span>\n\na. panjang\nbusur besa PQ\n\n288:360\nx 62.8 = 50,24<br>b. luas\njuring besar POQ\n\n<span>288:360\nx 314 = 251,2<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "anto-menabung-di-bank-a-sebesar-rp20000000-dengan-bunga-tungga-950",
            "question": "anto menabung di bank A sebesar Rp.200.000,00 dengan bunga tunggal 12% per tahun . Ani menabung di bank B sebesar Rp.250.000,00, dengan bunga tunggal 10% per\u00a0tahun . setelah 6 bulan ,mereka mengambil uangnya . berapakah selisih uang mereka ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "~200.000 x 6% = 12.000<br>\u00a0200.000 + 12.000 = Rp.212.000,00\u00a0\u21d2tabungan anto selama 1/2 tahun<br>~ 250.000 x 5% = 12.500<br>\u00a0250.000 + 12.500 = Rp.262.500,00\u00a0\u21d2 uang tabungan Ani selama \u00a01/2 tahun<br>~262.500 - 212.000 \u00a0Rp.50.500,00\u00a0\u21d2 selisih tabungan anto dan ani",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-taman-berbentuk-lingkaran-berjari-jari-40-m-di-sekelilig-824",
            "question": "sebuah taman berbentuk lingkaran berjari jari 40 m. di sekelilig tepinya dibuat jalan melingkar mengelilingi taman yg lebarnya 2 m. jika biaya untuk membuat jalan tiap 1 m\u00b2 adalah Rp 25.000, hitunglah biaya seluruh pembuatan jalan tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k = 2[tex] \\pi [/tex] r<br>= 2 X 3.14 X 40<br>= 330.4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0banyak pagar\u00a0= 330.4\u00a0: 2 =165.2<br><br>biaya keseluruhan = 165.2 X 25000 = 4,130,000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "L:\u00a0\u03c0.r\u00b2<br>:\u00a03,14.40.40<br>: 5.024<br>luas kolam : 5.024 m\u00b2<br><br>r : 40 + 2 (lebar taman yang mengelilingi kolam)<br>r : 42 m<br><br>L: 3,14.42.42<br>:\u00a05538,9\u00a0<br><br>luas lingkaran seluruhnya: 5538,9 m\u00b2<br><br>luas jalan: luas lingkaran besar - luas kolam<br>: 5.538,9 - 5.024<br>: 514,9 m\u00b2<br><br>besar biaya untuk membuat jalan: 5.538,9\u00a0\u00d7 25.000 = Rp. 138.472.500<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-harga-sepasang-sepatu-dua-kali-harga-sepasang-sandal-s-930",
            "question": "Diketahui harga sepasang sepatu dua kali harga sepasang sandal. Sepasang pedagang membeli 4 pasang sepatu dan 3 pasang sandal. Pedagang tersebut harus membayar Rp275.000,00.    a. Buatlah model matematika dari keterangan di atas.\r\nb. Selesaikanlah model matematika tersebut. Kemudian,tentukan harga 3 pasang sepatu dan 5 pasang sandal.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.\u00a0Model matematika<br>\u00a0 \u00a0\u00a04.2x + 3.x = 275.000<br><br>b. \u00a0 \u00a0\u00a04.2x + 3.x = 275.000<br>&lt;=&gt; 8x + 3x \u00a0 \u00a0 \u00a0= 275.000<br>&lt;=&gt; 11x \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 275.000<br>&lt;=&gt; x = <u>275.000</u> = 25.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 11<br>harga sepasang sandal Rp 25.000<br>harga sepasang sepatu Rp 2\u00d725.000 = Rp 50.000<br><br>Jadi,3 pasang sepatu = 3\u00d750.000 = Rp\u00a0150.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05 pasang sandal = 5\u00d725.000 = <u>Rp 125.000</u> +<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Rp 275.000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "misal sepatu = x, sandal = y<br>a. x = 2y......1<br>4 pasang sepatu dan 3 sandal\u00a0 = 275.000<br>4x + 3y = 275.000.....2<br>substitusikan 1 ke 2<br><br>4(2y) + 3y = 275.000<br>8y + 3y = 275.000<br>11y = 275.000<br>y = 275.000/11 = 25.000 berarti x = 2y = 2 x 25.000 = 50.000<br>harga 3 pasang sepatu dan 5 pasang sandal = &gt; 3x + 5y = ?<br>3(50.000) + 5(25.000) = 150.000 + 75.000 = 225.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-apotema-868",
            "question": "Apa yang di maksud dengan apotema?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Apotema<span>\u00a0adalah ruas garis yang ditarik dari titik pusat lingkaran tegak lurus\u00a0\u00a0 pada sebuah tali busur. Apotema juga bisa disebut dengan jarak titik pusat lingkaran dengan tali busur tertentu</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "apotema adalah ruad garis yg ditarik dari titik pusat lingkaran tegak lurus pada sebuah busur lingkaran. :-)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komponen-translasi-dari-titik-63-ke-titik-15-237",
            "question": "Komponen translasi dari titik (6,3) ke titik (-1,5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x&#039; = x + a<br>y&#039; = y + b<br><br>-1\u00a0 = 6 + a<br>a\u00a0 = -1 - 6<br>a = - 7<br><br>5 = 3 + b<br>b = 5 - 3<br>b = 2<br><br>komponen translasi (-7, 2)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-rumus-mencari-bruto-tara-netto-tara-netto-253",
            "question": "Tolong rumus mencari bruto, tara, netto, %tara, %netto........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bruto=netto+tarra\nnetto=bruto-tarra\ntarra=bruto-netto",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bruto = netto + tarra<br>tarra = bruto - nett0<br>netto = bruto - tarra<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-sebuah-lingkaran-abcd-besar-sudut-ltaob30-derajat-ltco-786",
            "question": "pada sebuah lingkaran ABCD besar sudut &lt;AOB=30 derajat, &lt;COD=78 derajat, dan panjang busur AB= 15cm panjang busur CD adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "78/30 X 15 cm =78/2 = 39 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-4142-adalah-407",
            "question": "Hasil dari 4\u207b\u00b9+4\u207b\u00b2 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{1}{4} +  \\frac{1}{4^{2} }  = \\frac{1}{4} + \\frac{1}{16} =  \\frac{4+1}{16}  =  \\frac{5}{16} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}